其實近排真正應該被關注嘅議題應該係[言論自由],而唔係蓮子自殺

其實而家咁多人 "恭喜" 背後嘅真正core message係"言論自由應該凌駕於個人感受之上" (Free Speech vs. emotional comfort),但係好似冇乜人討論呢一點

點解咁唸

而家個"恭喜" movement自從官方回應話"傷害感情"之後就開始發大,有種挑戰界線嘅感覺,似乎係質疑緊"言論自由應該有底線"呢個官方回應,同而家歐美有人講笑貼"Hitler did nothing wrong"有異曲同功之妙

that's the difference between punching up and punching down
people like you and me do not have the power to violate free speech, for the violation of free speech means consequence carried out by the authority
free speech is not always equivalent to offensive speech
it's alright to be offensive to your oppressors but not people who are weaker than you
so hk government and whoever allies with them can stfu

we should pay attention to whether the students who post stuff the authority deem offensive get punished, whether by the law or by the schools

Both authorities and individuals can violate violation of free speech. Have you ever heard of ANTIFA, social justice warriors(SJWs) and Black Lives Matter(BLM) in America? Every time a conservative public speaker hold talks in university campuses, they break into the lecture hall and disrupt the speech entirely. They even went to the point that they started an actual, complete riot in the university town(Berkeley) to stop a conservative speaker from entering the campus and speak. If a person shut someone up or even inflict physical violence because the person disagrees with him/her, He/She is already violating free speech. The mainland Chinese students who tore down the HK Independence posters in the democracy wall in CUHK have already violated free speech as the act itself is taking away the freedom of expression from the HK Independence activists in CUHK.

Agree, the consequences of offensive speech should only be criticisms from the offended, not legal prosecutions or any formal sanctions like suspension from education institutions.

typo corrected

imo, student union and student from eduu have the responsibility of monitoring their speech on the board, or at least, they have a lots to reflect about. in no sense that the hate for government or any related officals can justify the immoral act. like race issues, if there are certain values that we all agree on, we are not letting the victim to fight the wars on their own.

the situation may differ as for antifa, there is a obvious social status different between the conservative party and radical left party, we would agree the government dominate the speech for public, their ideas are well-spread, of course also with the government privileged channels. in this situation, somehow it would a 'just' act to take over their right of speech.

freedom of speech doesn't guarantee that you won't suffer from consequence brought by other civilians. and if that person assaults you then they should bare the result carried out by law.

antifa voice against people who are privileged. so if you want to make a comparison between these two scenarios, antifa would be the students and conservatives would be the establishment camp. note that antifa is against the privileged groups just like students are against privileged chinese/pro-chinese governors.

you can't overlook the power dynamics here.

anti-chinese colonization is NOT xenophobia, it's an act of decolonization, it's an act of anti-oppression. and for this reason i think the students and hk people = antifa. both are justified.

the united states are run by establishment. antifa is run by radical leftists and there's no political party that can represent them. their voice aren't heard. the system's rigged. there's really not much options left. is there any civilized manners to shut the establishments down? no.

hong kong is run by establishments too. hong kong independence is a taboo no matter to pro-china party, pan-dems or to mainstream media. that chinese student's protected by the authority. this is not a fair game to begin with.

there's crucial difference between hk localists and american conservatives. american conservatives want a white country though america's never been a white country. they brought black people to america. black people don't plant to colonize america and they don't have the power to do so either. on the other hand, hk localists wouldn't care where you're born as long as you identify as a hongkongnese (see 梁天琦 and 馮敬恩). migrants from mainland china don't want to be hongkongnese and they're trying to eliminate our culture and language here. it's not multiculturalism, it's colonization.

恭喜菜焗長減少家庭負擔居住人均面積！！！！

The power dynamics in the United States and Hong Kong is very different in deed. In Hong Kong, the media is dominated by the pro-CCP parties which leeching off Hong Kongers' freedom. The voices of freedom supporters are not heard by the general public. And the government tries to Chinese-wash Hong Kong to make the Hong Kong
community unable to stand against the totalitarian regime of the CCP.

In the United States, most of the mainstream media have heavy monetary ties with the Democratic Party, such as CNN, ABC, CBS, MSNBC and NBC while only Fox News has ties with the Republican Party. The chief journalist at ABC is George Stephanopoulos, the former Clinton operative. The president of CBS News is David Rhodes, the brother of a former senior Obama staffer. Comcast, which owns NBC, is run by a major Democrat donor. Same for the leadership at CBS and Time Warner, which owns CNN. Only 7% of American journalists identify as Republican and the Democrat-supported media has 10 times more viewers than the Republican-supported media. So it's very obvious that the leftists, liberals and progressives dominated the mainstream media while the conservative media is pretty much a hidden, lone island. Now, tell me who rigged the system and whose voice being oppressed?

The conservatives in America is not racist, the Republican Party was founded in 1854 as an anti-slavery party. You might say Lyndon Johnson, a Democrat president is the one who signed the Civil Rights Act and ended the Jim Crow laws but he was purported to have said about the Civil Rights Act “I’ll have them n*****s voting Democrats for 200 years”. Nowadays, the planned parenthood that the Democrats established has aborted more black foetuses than the white ones. The Democrats also support the legalisation of the affirmative action policy that pulls the Asian American population down in universities while the benefited black students are kicked out of the universities because they can’t catch up with other students with higher intellectual abilities. Currently, the conservatives are pulling down this ridiculous policy with the Department of Justice to make sure students are admitted into universities based on academic merits, not race and ethnicity. What the American conservatives really want is a race-blind, meritocratic society where people have equal rights and hold themselves accountable for their own actions.

The ANTIFA claims to be an anti-fascist group but they're violent as fascists themselves. First, they say it's okay to punch a fascist, then they say anyone who disagrees with them is a fascist so it’s okay to punch anyone who disagrees with them. This is ridiculous and these people have no respect towards the First Amendment and free speech, which is one of the cornerstone of the American society. They even attacked a peaceful patriot prayer event in Berkeley and this time even some of the Democrat-supported media call out for their BS.

The argument of it’s justifiable to limit free speech of the “privileged” is absurd and immoral because the rhetoric behind that is some people’s opinion is less valuable than the others because of some arbitrary factors. And this is what CCP did to the dissidents during the Cultural Revolution. Hate speech is still free speech and they should be protected from formal sanctions.

About “hate speech”, the definition of that can be varied among individuals and it should not be defined by the government or Hong Kong will end up like Singapore where dissidents are prosecuted through the hate speech law. The bigger the government, the smaller the citizen.

You're missing the key here.
The difference is punching up and punching down. The democrats in the US or liberals are at most centrists, and that's far from left wing. Hillary Clinton is even more right leaning than Donald Trump on economic policies. Don't let the mainstream media fool you to believe that leftists would support dems or liberals, actually they're very against them.

American democrats and liberals are like pan-dem or pro-self determination camp. Antifa would be like localists. Conservatives would be like pro-China camp.

Can you use violence to fight fascism? Of course. The use of violence is justified when you want to overthrow an illegitimate government or a group that's advocating for putting your lives at risk. You can't be against antifa if you support fighting for HK independence with violence or any other radical approach.

ANTIFA hates liberals (democrat supporters) as much as HK localists hate pan-dems.

You can't just put ANTIFA and HK Independence together. When you ask an HK Independence activist why they protest, they can describe their cause with details and actual statistics. But when you ask an ANTIFA member what they fighting for, they can only keep saying "institutional racism", "misogyny" and "white supremacy" without any actual statistics, if you ask for further details, they'll label you as "white supremacist", "Nazi" and so on. This is the critical difference between an HK Independence movement and ANTIFA, HK Independence can still make sense while ANTIFA is a lost cause without any logical reasoning. Also, HK Independence activists had never attack civilians while ANTIFA did use violence on unarmed civilians.

HK localism is more like a conservative movement because they go against the HK government's leftist propaganda of chinalization in the name of "multiculturalism" and "tolerance", and they also suggesting more restrictions on immigration, especially from China, just like the conservatives in U.S. go against illegal immigration from Mexico.

The use of violence is never and will never be justifiable in ANTIFA's case and you're missing the point that ANTIFA is actually very fascist and racist themselves as they just simply put the label of "Nazi", "fascist", "Uncle Tom(if you're black)" onto people they disagree with, then proceed to use violence on them and it's not self-defense.

And whether the liberals and alt-left love or hate the Democrats, it's still a hypocritically racist political party and the liberals and alt-left voted for Hillary in 2016. They support race quotas for university admission. And this makes it harder for Asian Americans to get into top universities, while black people can get into with a lower SAT score and high school GPA. Whenever a Democrat was asked "Isn't it unfair for Asian Americans?", they'll say "Asians are overrepresented in the top universities". They even push this policy into employment in private sectors and this is ridiculously racist. They use these kinds of segregation policies to hurt Asian Americans while preaching "multiculturalism" and "tolerance" to others, that's hypocritical.